{"id":167171257,"date":"2003-08-31T19:00:00","date_gmt":"2003-08-31T19:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/little-crazy-neurons.posterous.com\/primer-dia-gris-de-este-verano-hospitalet-bar"},"modified":"2025-07-02T14:28:46","modified_gmt":"2025-07-02T14:28:46","slug":"primer-dia-gris-de-este-verano-hospitalet-bar","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/public-blog.test\/bitacora\/2003\/primer-dia-gris-de-este-verano-hospitalet-bar\/","title":{"rendered":"Primer d\u00eda gris de este verano (Hospitalet, Barcelona)"},"content":{"rendered":"<div class=\"p_embed p_image_embed\">Por fin bajan las temperaturas en Barcelona despu\u00e9s de meses de un calor exagerado!! Hoy estamos a unos 25\u00baC y, si se cumplen las previsiones, la semana que viene llover\u00e1. Parece que la famosa ola de calorsito africano se ha tomado un respiro, jeje&#8230;<\/div>\n<p>Aunque tambi\u00e9n es cierto que los d\u00edas se empiezan a acortar: hoy el sol ha salido a las 7.17 y est\u00e1 previsto que se ponga a las 20.27 (unas trece horitas de luz natural).<\/p>\n<p>Despu\u00e9s de varias horas estudiando gram\u00e1ticas antiguas de la lengua aragonesa, he llegado a la conclusi\u00f3n de k no se promueve demasiado&#8230; Mi opini\u00f3n, en base a los datos de que dispongo ahora mismo, es que ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil aprender ruso que fabla, jajajaj :-P&#8217;,&#8217;<\/p>\n<p>\u00ab<strong>Cambiar\u00e9 de opini\u00f3n tantas veces y tan a menudo como adquiera nuevos conocimientos<\/strong>\u00bb -Florentino Ameghino<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Por fin bajan las temperaturas en Barcelona despu\u00e9s de meses de un calor exagerado!! Hoy estamos a unos 25 C y, si se cumplen las previsiones, la semana que viene llover\u00e1. Parece que la famosa ola de calorsito africano se ha tomado un respiro, &#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":175680267,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"breadcrumbs_single_post":"","page_title_panel":"","breadcrumbs_single_page":"","single_page_alignment":"","single_page_margin":"","page_structure_type":"","content_style_source":"","content_style":"","blog_post_streched_ed":"","blog_page_streched_ed":"","has_transparent_header":"","disable_transparent_header":"","vertical_spacing_source":"","content_area_spacing":"","single_post_content_background":"","single_page_content_background":"","single_post_boxed_content_spacing":"","single_page_boxed_content_spacing":"","single_post_content_boxed_radius":"","single_page_content_boxed_radius":"","disable_featured_image":"","disable_post_tags":"","disable_author_box":"","disable_posts_navigation":"","disable_comments":"","disable_related_posts":"","disable_header":"","disable_footer":"","footnotes":"","_rishi_post_view_count":17},"categories":[66,70],"tags":[4,23],"class_list":["post-167171257","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-66","category-bitacora","tag-barcelona","tag-hospitalet","rishi-post"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167171257","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=167171257"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167171257\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":175680438,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167171257\/revisions\/175680438"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media\/175680267"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=167171257"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=167171257"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=167171257"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}