{"id":167167791,"date":"2004-12-07T20:00:00","date_gmt":"2004-12-07T20:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/little-crazy-neurons.posterous.com\/menys-canconeta-i-mes-proves-corbera"},"modified":"2025-07-02T14:18:36","modified_gmt":"2025-07-02T14:18:36","slug":"menys-canconeta-i-mes-proves-corbera","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/public-blog.test\/bitacora\/2004\/menys-canconeta-i-mes-proves-corbera\/","title":{"rendered":"Menys can\u00e7oneta i m\u00e9s proves"},"content":{"rendered":"<p>Decembre de 2004. La primera ha canviat sense fer-ho realment.. de tant en tant encara encerta alguna idea m\u00e9s o menys bona i surt quelcom com aquest \u201cLa canci\u00f3n de tu vida\u201d. Est\u00e0 graci\u00f3s \ud83d\ude42<\/p>\n<p>Ressulta que de les can\u00e7ons que en teor\u00eda ha escollit el p\u00fablic, el 80% parlen de pau, llibertat, amor incondicional, emigraci\u00f3, angelets negres&#8230; fins i tot ens trobem que el \u201cCara al vent\u201d surt escollit per major\u00eda en una comunitat que no parla catal\u00e0, i el \u201cNo dudaria\u201d de l\u2019Antonio Flores \u00e9s una de les m\u00e9s votades de l\u2019estat. A tots ens sona maco: \u201csi pudiera quemar las armas que us\u00e9, no dudar\u00eda en volver a re\u00edr\u201d, veus com tots repet\u00e8ixen les mil promesses que canta la lletra sense ni tan sols parar-se a pensar en el seu contingut.<\/p>\n<p>\u00bfQui reprim\u00e8ix aquests sentiments tan ideals? Potser aquells que ahir xiuxiueixaven all\u00f2 de \u201cNo, si jo no soc racista&#8230; per\u00f2 em fot que vinguin a robarnos la feina\u201d han canviat de personalitat tot recordant una can\u00e7\u00f3. Sembla, m\u00e9s aviat, que tothom sap diferenciar el que est\u00e0 b\u00e9 i el que no, per\u00f2 mai fan cas i volen quedar b\u00e9 davant els altres&#8230; Malgrat que dem\u00e0 justificar\u00e0n als seus fillets perqu\u00e8 no han de jugar amb els nens del Marroc.<\/p>\n<p>Si la gent \u00e9s tan bona i sincera&#8230; \u00bfQui ha perm\u00e9s que es multipliquin normatives absurdes d\u2019immigraci\u00f3? Si aqu\u00ed tots cantem per la igualtat!! \u00bfD\u2019on surten totes aquestes dones maltractades si tants homes d\u2019aquest bar canten \u00abYo no soy esa\u00bb amb un somriure tan enorme? \u00bfFrivolitat? \u00bfA on? Si la gent se sap la lletra de Tu nombre me huele a hierba, de S\u00f3lo pienso en t\u00ed i garnatxades per l&#8217;estil.. deuen saber estimar els que tenen aprop. \u00bfOi?&#8230; O potser no.<\/p>\n<p>Molt himne de l\u2019alegria per\u00f2 quan preguntes al del costat per la guerra, molts et preguntar\u00e0n \u00bfQuina? Si a casa meva no n\u2019hi ha cap&#8230; Cadasc\u00fa que miri els seus interessos, jo ja vaig prou estressat.<\/p>\n<p>Despr\u00e9s est\u00e0n aquells que tot cantant Libertad sin ira animen a posar una bomba a l\u2019autob\u00fas de familiars de pressos etarras. \u00bfLa gent \u00e9s idiota? \u00bfNo ent\u00e9nen res? Com que som minor\u00eda, deu ser que no acabem de captar el funcionament d\u2019aquesta societat forta i podrida. Pobres quatre sonats, demanant absurds i provant de desestabilitzar el que \u00abja est\u00e0 b\u00e9\u00bb.<\/p>\n<p>Potser aquest any en comptes de la sempiterna carta als reis macs podr\u00edem fer-se-la a la societat. Se m\u2019acut una de senzilleta i curta: P\u00edntame angelitos negros a El Ejido, d\u00f3na\u2019m Libertad sin ira a Donosti&#8230; Mentre cou la llibertat pots borrar los llantos que o\u00ed per tal que tots poguem volver a re\u00edr&#8230;. Si et sobra temps, benvolguda societat, digue\u2019m paraules d\u2019amor en catal\u00e0, que no torni a ser una senyora Massiel qui canti cara al vent el pr\u00f2xim La, la, la.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Decembre de 2004. La primera ha canviat sense fer-ho realment.. de tant en tant encara encerta alguna idea m\u00e9s o menys bona i surt quelcom com aquest \u201cLa canci\u00f3n de tu vida\u201d. Est  graci\u00f3s \ud83d\ude42 Ressulta que de les can\u00e7ons que en teor\u00eda ha e&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":167167796,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"breadcrumbs_single_post":"","page_title_panel":"","breadcrumbs_single_page":"","single_page_alignment":"","single_page_margin":"","page_structure_type":"","content_style_source":"","content_style":"","blog_post_streched_ed":"","blog_page_streched_ed":"","has_transparent_header":"","disable_transparent_header":"","vertical_spacing_source":"","content_area_spacing":"","single_post_content_background":"","single_page_content_background":"","single_post_boxed_content_spacing":"","single_page_boxed_content_spacing":"","single_post_content_boxed_radius":"","single_page_content_boxed_radius":"","disable_featured_image":"","disable_post_tags":"","disable_author_box":"","disable_posts_navigation":"","disable_comments":"","disable_related_posts":"","disable_header":"","disable_footer":"","footnotes":"","_rishi_post_view_count":18},"categories":[65,70],"tags":[79],"class_list":["post-167167791","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-65","category-bitacora","tag-corbera-de-llobregat","rishi-post"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167167791","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=167167791"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167167791\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":175680421,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167167791\/revisions\/175680421"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media\/167167796"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=167167791"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=167167791"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=167167791"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}