{"id":167172821,"date":"2003-11-22T20:00:00","date_gmt":"2003-11-22T20:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/little-crazy-neurons.posterous.com\/atafulla-y-torredembarra-tarragona"},"modified":"2025-07-02T14:25:49","modified_gmt":"2025-07-02T14:25:49","slug":"atafulla-y-torredembarra-tarragona","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/public-blog.test\/bitacora\/2003\/atafulla-y-torredembarra-tarragona\/","title":{"rendered":"Atafulla y Torredembarra (Tarragona)"},"content":{"rendered":"<div class=\"p_embed p_image_embed\">La parada de tren es un apeadero apartado del pueblo que da a un puente en la carretera. No hay taquilla para comprar el billete de vuelta, ni puertas autom\u00e1ticas&#8230; Tan s\u00f3lo las v\u00edas y sus accesos.<\/div>\n<p>Despu\u00e9s de caminar un rato se llega al pueblo de Altafulla. El poblado deber\u00eda estar bajando el <em>Camino de los Nogales<\/em> hasta la playa y girando a la izquierda (por un momento pens\u00e9 que no iba a encontrar a nadie para indicarme, jeje). \u00bf\u00bfHe dicho playa?? Cuando sub\u00ed al tren no ten\u00eda ni idea de que la hubiera [;-)].<\/p>\n<p>Altafulla est\u00e1 lleno de calles tranquilas, \u00e1rboles, jardines, casitas de cuento de pescadores y una primera l\u00ednea de playa sin bloques ni hoteles, en la que nada supera la altura de dos pisos.<\/p>\n<p>La ruta: bajando el <em>Camino del Prat<\/em> hacia la playa ha saltado justo delante de m\u00ed un saltamontes que por su tama\u00f1o recuerda a Pavarotti, y ha dejado que me acercara con la c\u00e1mara como si llevara toda su vida haciendo de modelo (en esplugas tengo un amigo que fotograf\u00eda insectos much\u00edsimo mejor que yo). Pasando por delante del <em>Bar Gori<\/em> huele a le\u00f1a quem\u00e1ndose; a dos metros est\u00e1 el mar, el ruido de la lluvia se confunde con las olas de la playa; la <em>Calle de los Pinos<\/em> huele exactamente a eso, y a tierra mojada&#8230; Ahora es cuando recuerdo qu\u00e9 buscaba: \u00a1\u00a1El poblado!!.<\/p>\n<p>Siguiendo indicaciones he llegado al <em>Castillo de Tamarit<\/em>, que se ve desde la playa&#8230; El interior del castillo es privado y est\u00e1 en obras para abrir un hotel; a\u00fan as\u00ed vale la pena rodearlo y echar un vistazo a sus jardines.<\/p>\n<p>Poco antes de llegar de regreso al apeadero hay una flechita que indica \u00abReserva Natural\u00bb.<\/p>\n<p>Las flechas llevan al final de un camino, y lo que veo parece m\u00e1s una zona rural que una reserva&#8230; Media vuelta decidida a buscar lo indicado y al preguntar me encuentro con un gu\u00eda espont\u00e1neo en 4&#215;4: Jemi.<\/p>\n<p>La visita guiada con motor da demasiado de s\u00ed para incluirla aqu\u00ed, de modo que la resumir\u00e9 y ya montar\u00e9 una galer\u00eda de fotos: poblado \u00edbero, cerrado al p\u00fablico; paseo mar\u00edtimo, destrozado por el temporal de hace dos semanas&#8230; pero a\u00fan as\u00ed muy lindo; aig\u00fcamolls de Torredembarra (Reserva Natural), hay que verlo; acantilados de Torredembarra (es el pueblo que toca Altafulla), tendr\u00e9 que subir las fotos para describirlos [:-P]; chocolate calentito, de muerte&#8230; y de regreso a casita algo de fr\u00edo.<br \/>\nEso es todo, amigos!!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La parada de tren es un apeadero apartado del pueblo que da a un puente en la carretera. No hay taquilla para comprar el billete de vuelta, ni puertas autom\u00e1ticas&#8230; Tan s\u00f3lo las v\u00edas y sus accesos. Despu\u00e9s de caminar un rato se llega al puebl&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":167172824,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"breadcrumbs_single_post":"","page_title_panel":"","breadcrumbs_single_page":"","single_page_alignment":"","single_page_margin":"","page_structure_type":"","content_style_source":"","content_style":"","blog_post_streched_ed":"","blog_page_streched_ed":"","has_transparent_header":"","disable_transparent_header":"","vertical_spacing_source":"","content_area_spacing":"","single_post_content_background":"","single_page_content_background":"","single_post_boxed_content_spacing":"","single_page_boxed_content_spacing":"","single_post_content_boxed_radius":"","single_page_content_boxed_radius":"","disable_featured_image":"","disable_post_tags":"","disable_author_box":"","disable_posts_navigation":"","disable_comments":"","disable_related_posts":"","disable_header":"","disable_footer":"","footnotes":"","_rishi_post_view_count":17},"categories":[66,70],"tags":[3,53],"class_list":["post-167172821","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-66","category-bitacora","tag-altafulla","tag-torredembarra","rishi-post"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167172821","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=167172821"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167172821\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":175680433,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167172821\/revisions\/175680433"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media\/167172824"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=167172821"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=167172821"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=167172821"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}