{"id":167172048,"date":"2003-09-20T19:00:00","date_gmt":"2003-09-20T19:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/little-crazy-neurons.posterous.com\/visita-a-vic-vic"},"modified":"2025-07-02T14:28:20","modified_gmt":"2025-07-02T14:28:20","slug":"visita-a-vic-vic","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/public-blog.test\/bitacora\/2003\/visita-a-vic-vic\/","title":{"rendered":"Visita a Vic (Vic)"},"content":{"rendered":"<div class=\"p_embed p_image_embed\">Despu\u00e9s de mirar y comparar precios para viajar a todos los destinos baratillos posibles, decid\u00ed coger el tren de las 7.21 en direcci\u00f3n a Vic&#8230; Despu\u00e9s de todo, en mi DNI pone que he nacido ak\u00ed, aunque todav\u00eda no he conseguido aclarar el c\u00f3mo ni el porqu\u00e9 ;-P.<\/div>\n<p>Al llegar a Vic, saliendo de la estaci\u00f3n de tren, hay un mapa tur\u00edstico en el que se muestra que la zona hist\u00f3rica tiene su centro en la Plaza Mayor, de modo que me he dirigido hacia all\u00e1.<\/p>\n<p>La paradita para desayunar la he hecho en PR\u00d2LEG: cafeter\u00eda durante el d\u00eda y bar de copas por la noche. Pr\u00f2leg es menos bullicioso que el resto de locales que he visto por la zona. El ambiente es inmejorable, los precios no tienen \u00abplus guiri\u00bb, el personal te hace sentir como en casa y se puede charlar tranquilamente con viguetanos tan interesantes como don Miguel Canyelles, escritor y colaborador del \u00abSetmanari de Vic\u00bb. Miquel escribi\u00f3 \u00abCr\u00f3niques Urbanes\u00bb (Vic, 2002) y ahora est\u00e1 recopilando informaci\u00f3n para escribir una gu\u00eda de ocio nocturno que, por supuesto, tambi\u00e9n tratar\u00e1 de esta ciudad \ud83d\ude09<\/p>\n<p>He pasado la ma\u00f1ana haciendo fotos y preguntas hasta cansarme. La \u00fanica idea de bombero que tuve en esta excursi\u00f3n fue bajar para saber k\u00f3mo eran las vistas desde debajo de un arco del puente romano&#8230; casi me ba\u00f1o en agua turbia, pero la foto qued\u00f3 bi\u00e9n.<\/p>\n<p>A mediod\u00eda he parado en GARBI, un bar que hay en la calle m\u00e1s c\u00e9ntrica de Vic (va desde la estaci\u00f3n de tren a la Plaza Mayor). Los precios son algo caros y el ambiente es bastante urbano. Tiene una terraza que da justo al mercado de dibujo y pintura, barra y un rinconcito m\u00e1s \u00edntimo en el piso de abajo. Si no tienes ganas de conversaci\u00f3n, este es un buen sitio para tomar t\u00e9 chino mientras se escucha m\u00fasica en el interior o para ver alg\u00fan puesto del mercado desde la terraza.<\/p>\n<p>Por la tarde me he apuntado a la visita guiada que sale cada s\u00e1bado a las 17 de la oficina de informaci\u00f3n tur\u00edstica (bajo el reloj de la Plaza Mayor) y he terminado el d\u00eda justo donde lo empec\u00e9: en la Plaza Mayor. Es curioso c\u00f3mo cambia de aspecto a lo largo del d\u00eda: mercadal por la ma\u00f1ana, arena desierta a la hora de comer y con la orquesta y sardanas por la tarde&#8230;<\/p>\n<p>Ya puedo decir que he bailado mi primera sardana, y lo he hecho en la ciudad que vi\u00f3 c\u00f3mo me llevaba el primer azote en el trasero \ud83d\ude09<\/p>\n<p>He cogido el tren de las 9.11&#8230; Todo el mundo sabe que las s\u00e1banas tienen a veces m\u00e1s magnetismo que la gravedad, el loctite y Sean Connery todos juntitos \ud83d\ude1b<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Despu\u00e9s de mirar y comparar precios para viajar a todos los destinos baratillos posibles, decid\u00ed coger el tren de las 7.21 en direcci\u00f3n a Vic&#8230; Despu\u00e9s de todo, en mi DNI pone que he nacido ak\u00ed, aunque todav\u00eda no he conseguido aclarar el c\u00f3mo ni &#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":175680436,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"breadcrumbs_single_post":"","page_title_panel":"","breadcrumbs_single_page":"","single_page_alignment":"","single_page_margin":"","page_structure_type":"","content_style_source":"","content_style":"","blog_post_streched_ed":"","blog_page_streched_ed":"","has_transparent_header":"","disable_transparent_header":"","vertical_spacing_source":"","content_area_spacing":"","single_post_content_background":"","single_page_content_background":"","single_post_boxed_content_spacing":"","single_page_boxed_content_spacing":"","single_post_content_boxed_radius":"","single_page_content_boxed_radius":"","disable_featured_image":"","disable_post_tags":"","disable_author_box":"","disable_posts_navigation":"","disable_comments":"","disable_related_posts":"","disable_header":"","disable_footer":"","footnotes":"","_rishi_post_view_count":17},"categories":[66,70],"tags":[4,55],"class_list":["post-167172048","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-66","category-bitacora","tag-barcelona","tag-vic","rishi-post"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167172048","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=167172048"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167172048\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":175680435,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167172048\/revisions\/175680435"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media\/175680436"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=167172048"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=167172048"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=167172048"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}