{"id":167170042,"date":"2003-10-29T20:00:00","date_gmt":"2003-10-29T20:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/little-crazy-neurons.posterous.com\/teatro-malas-palabras-sala-de-actos-etseib-ba"},"modified":"2025-07-02T14:25:34","modified_gmt":"2025-07-02T14:25:34","slug":"teatro-malas-palabras-sala-de-actos-etseib-ba","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/public-blog.test\/bitacora\/2003\/teatro-malas-palabras-sala-de-actos-etseib-ba\/","title":{"rendered":"Teatro: Malas Palabras (Sala de Actos ETSEIB, Barcelona)"},"content":{"rendered":"<p>Cualquiera que me conozca un poco sabe que no renuncio a mis 7 horitas de sue\u00f1o entre semana porque s\u00ed&#8230;<\/p>\n<p>Y tambi\u00e9n que hay un par de cosas a las que no me puedo resistir: una entrada de teatro ocupa el segundo puesto, de modo que esta noche llegu\u00e9 a casa pasada la hora bruja y con una tremenda cara de satisfacci\u00f3n .<\/p>\n<p><em>Malas Palabras<\/em> es una obra de la compa\u00f1\u00eda <em>Teatro Pertinaz<\/em>. Saliendo de la sala he observado en el folleto que la representaci\u00f3n gan\u00f3 alg\u00fan que otro premio en el a\u00f1o 2001&#8230; Sinceramente creo que no es de extra\u00f1ar.<\/p>\n<p>Me ha sorprendido, eso s\u00ed, que en una historia con seis personajes (sin contar la voz interior de la ni\u00f1a y el aparato de radio) interpretada por un grupo de nueve integrantes, ocho se ocupen de la ambientaci\u00f3n y una sola interprete el gui\u00f3n desde la primera a la \u00faltima l\u00ednea.<\/p>\n<p>Flor, la protagonista&#8230; -No cito nombres de actores porque hay muchos m\u00e1s hilos detr\u00e1s de cada personaje de una obra- Como iba diciendo: Flor, la protagonista, es una escritora que, precisamente esta noche, ha decidido subir al \u00e1tico de su casa para montarse un estudio en el que trabajar a sus anchas.<\/p>\n<p>No s\u00e9 si debo contar mucho porque si alg\u00fan d\u00eda ten\u00e9is ocasi\u00f3n de ir a verla, quiz\u00e1s por saber demasiado lo disfrut\u00e9is menos&#8230;<\/p>\n<p>Os contar\u00e9 que en cosa de hora y media he visto a una ni\u00f1a, a su mejor amigo (ese primer amigo que no se olvida), a un vecino asustadizo con muy mala suerte, a sus padres y a su t\u00eda (o puede que no&#8230;) e incluso alguna que otra molesta vocecilla interior, y que todos y cada uno de estos personajes viv\u00edan dentro de uno s\u00f3lo.<\/p>\n<p>La compa\u00f1\u00eda es mejicana, pero apenas se percibe en el hecho de que la m\u00fasica nost\u00e1lgica no forma parte de nuestra infancia sino de la suya&#8230; A\u00fan as\u00ed, es facil\u00edsimo adoptarla!!<\/p>\n<p><strong>Otorrinolaring\u00f3logo&#8230; \u00bfEs el m\u00e9dico que cura a los Otorrinos? \ud83d\ude09<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cualquiera que me conozca un poco sabe que no renuncio a mis 7 horitas de sue\u00f1o entre semana porque s\u00ed&#8230; Y tambi\u00e9n que hay un par de cosas a las que no me puedo resistir: una entrada de teatro ocupa el segundo puesto, de modo que esta noche ll&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":175680249,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"breadcrumbs_single_post":"","page_title_panel":"","breadcrumbs_single_page":"","single_page_alignment":"","single_page_margin":"","page_structure_type":"","content_style_source":"","content_style":"","blog_post_streched_ed":"","blog_page_streched_ed":"","has_transparent_header":"","disable_transparent_header":"","vertical_spacing_source":"","content_area_spacing":"","single_post_content_background":"","single_page_content_background":"","single_post_boxed_content_spacing":"","single_page_boxed_content_spacing":"","single_post_content_boxed_radius":"","single_page_content_boxed_radius":"","disable_featured_image":"","disable_post_tags":"","disable_author_box":"","disable_posts_navigation":"","disable_comments":"","disable_related_posts":"","disable_header":"","disable_footer":"","footnotes":"","_rishi_post_view_count":17},"categories":[66,70],"tags":[4],"class_list":["post-167170042","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-66","category-bitacora","tag-barcelona","rishi-post"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167170042","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=167170042"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167170042\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":175680432,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167170042\/revisions\/175680432"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media\/175680249"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=167170042"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=167170042"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=167170042"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}