{"id":167169205,"date":"2003-09-10T19:00:00","date_gmt":"2003-09-10T19:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/little-crazy-neurons.posterous.com\/retrato-de-un-perfecto-caballero-barcelona"},"modified":"2025-07-02T14:28:33","modified_gmt":"2025-07-02T14:28:33","slug":"retrato-de-un-perfecto-caballero-barcelona","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/public-blog.test\/bitacora\/2003\/retrato-de-un-perfecto-caballero-barcelona\/","title":{"rendered":"Retrato de un perfecto caballero (Barcelona)"},"content":{"rendered":"<div class=\"p_embed p_image_embed\">Andaba como tantas otras veces, despacio, entreteni\u00e9ndome en cada capitel y fachada de la calle Valencia, absorta&#8230; Como esperando aparecer de un momento a otro en medio de la Barcelona del siglo XVIII; avanzando o quiz\u00e1s retrocediendo, con el rumbo voluble de unos pies que van por donde quieren.<\/div>\n<p>Me dispon\u00eda a girar en la esquina con Compte d&#8217;Urgell cuando un sombrero gris y una reverencia llena de simpat\u00eda desviaron mi atenci\u00f3n de los tejados para cederme el paso. Con su impecable traje gris, su perfecto dominio del castellano y una educaci\u00f3n capaz de sonrojar a cualquiera, don Alberto Casals semeja uno de esos personajes que todos hemos visto alguna vez pase\u00e1ndose en las pel\u00edculas de Sherlock Holmes.<\/p>\n<p>Este se\u00f1or de pelo blanco y bigote a juego con su vestuario, se dispon\u00eda a merendar mientras esperaba para recoger un imponente ramo de flores que preparaban para su mujer. Hoy es su aniversario y don Alberto, sin dejar de sonreir, se lamenta por no saber c\u00f3mo sorprenderla. Dice que llevan tantos a\u00f1os juntos que a veces es como si le leyeran el pensamiento&#8230;<\/p>\n<p>La dependienta nos indica que entremos al verle pasar frente a la florister\u00eda. Al recoger el ramo, el se\u00f1or Casals lo observa con satisfacci\u00f3n, saca una rosa, me la ofrece con otra reverencia, y se disculpa porque debe dar con algo que sorprenda a Montse antes de la hora de cenar.<\/p>\n<p>Llev\u00e1ndome conmigo un soplo de aire verde y fresco, regreso a nuestro siglo XXI y sigo andando hacia Plaza Tetu\u00e1n.<\/p>\n<p>Si alg\u00fan d\u00eda se anima a pasar por aqu\u00ed, reciba usted un saludo con mi m\u00e1s sincera admiraci\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Andaba como tantas otras veces, despacio, entreteni\u00e9ndome en cada capitel y fachada de la calle Valencia, absorta&#8230; Como esperando aparecer de un momento a otro en medio de la Barcelona del siglo XVIII; avanzando o quiz\u00e1s retrocediendo, con el ru&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":175680203,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"breadcrumbs_single_post":"","page_title_panel":"","breadcrumbs_single_page":"","single_page_alignment":"","single_page_margin":"","page_structure_type":"","content_style_source":"","content_style":"","blog_post_streched_ed":"","blog_page_streched_ed":"","has_transparent_header":"","disable_transparent_header":"","vertical_spacing_source":"","content_area_spacing":"","single_post_content_background":"","single_page_content_background":"","single_post_boxed_content_spacing":"","single_page_boxed_content_spacing":"","single_post_content_boxed_radius":"","single_page_content_boxed_radius":"","disable_featured_image":"","disable_post_tags":"","disable_author_box":"","disable_posts_navigation":"","disable_comments":"","disable_related_posts":"","disable_header":"","disable_footer":"","footnotes":"","_rishi_post_view_count":17},"categories":[66,70],"tags":[4],"class_list":["post-167169205","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-66","category-bitacora","tag-barcelona","rishi-post"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167169205","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=167169205"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167169205\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":175680437,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167169205\/revisions\/175680437"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media\/175680203"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=167169205"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=167169205"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=167169205"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}