{"id":167174901,"date":"2005-10-21T19:00:00","date_gmt":"2005-10-21T19:00:00","guid":{"rendered":"http:\/\/little-crazy-neurons.posterous.com\/un-cuento-para-mi-nino-nana-de-ana-de-los-rey"},"modified":"2025-07-02T14:17:44","modified_gmt":"2025-07-02T14:17:44","slug":"un-cuento-para-mi-nino-nana-de-ana-de-los-rey","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/public-blog.test\/bitacora\/2005\/un-cuento-para-mi-nino-nana-de-ana-de-los-rey\/","title":{"rendered":"Un cuento para mi ni\u00f1o (nana de Ana de los Reyes)"},"content":{"rendered":"<p>Erase una vez, un mariposa blanca<br \/>\nAnque era la reina de todas las mariposas del alba,<br \/>\nse posaba en los jardines,<br \/>\nentre las flores m\u00e1s bellas,<br \/>\ny le susurraba historias al clavel y a la violeta.<\/p>\n<p>Fel\u00edz la mariposilla, presumidilla y coqueta,<br \/>\nparec\u00eda una flor de almendro<br \/>\nmecida por brisa fresca\u2026<br \/>\nm\u00e1s lleg\u00f3 un coleccionista, ma\u00f1ana de primavera,<br \/>\ny sobre un jazm\u00edn en flor,<br \/>\naprision\u00f3 a nuestra reina<br \/>\nla clav\u00f3 con alfileres, entre cartulinas negras,<br \/>\ny la llev\u00f3 a su museo de breves bellezas muertas,<br \/>\nlas mariposas del alba lloraban por la floresta.<\/p>\n<p>Sobre un clavel se pos\u00f3, una mariposa blanca<br \/>\ny el clavel se molest\u00f3,<br \/>\nblanca la mariposa y rojo el clavel,<br \/>\nrojo como los labios de qui\u00e9n yo se<br \/>\nrojo como los labios de qui\u00e9n yo se.<br \/>\nJardines,<br \/>\nentre las flores m\u00e1s bellas,<br \/>\ny le susurraba historias al clavel y a la violeta.<\/p>\n<p>Fel\u00edz la mariposilla, presumidilla y coqueta,<br \/>\nparec\u00eda una flor de almendro<br \/>\nmecida por brisa fresca\u2026<br \/>\ny lleg\u00f3 un coleccionista, ma\u00f1ana de primavera,<br \/>\ny sobre un jazm\u00edn en flor,<br \/>\naprision\u00f3 a nuestra reina<br \/>\nla clav\u00f3 con alfileres, entre cartulinas negras,<br \/>\ny la llev\u00f3 a su museo de breves bellezas muertas,<br \/>\nlas mariposas del alba lloraban por la floresta.<\/p>\n<p>Sobre un clavel se pos\u00f3, una mariposa blanca<br \/>\ny el clavel se molest\u00f3,<br \/>\nblanca la mariposa y rojo el clavel,<br \/>\nrojo como los labios de qui\u00e9n yo s\u00e9<br \/>\nrojo como los labios de qui\u00e9n yo s\u00e9.<\/p>\n<p><strong>S\u00f3lo una nana flamenca podr\u00eda ser dulce y amarga al mismo tiempo<\/strong>. Xula, \u00bfverdad?<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Erase una vez, un mariposa blancaAnque era la reina de todas las mariposas del alba,se posaba en los jardines,entre las flores m\u00e1s bellas,y le susurraba historias al clavel y a la violeta.Fel\u00edz la mariposilla, presumidilla y coqueta, parec\u00eda un&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":175680269,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"breadcrumbs_single_post":"","page_title_panel":"","breadcrumbs_single_page":"","single_page_alignment":"","single_page_margin":"","page_structure_type":"","content_style_source":"","content_style":"","blog_post_streched_ed":"","blog_page_streched_ed":"","has_transparent_header":"","disable_transparent_header":"","vertical_spacing_source":"","content_area_spacing":"","single_post_content_background":"","single_page_content_background":"","single_post_boxed_content_spacing":"","single_page_boxed_content_spacing":"","single_post_content_boxed_radius":"","single_page_content_boxed_radius":"","disable_featured_image":"","disable_post_tags":"","disable_author_box":"","disable_posts_navigation":"","disable_comments":"","disable_related_posts":"","disable_header":"","disable_footer":"","footnotes":"","_rishi_post_view_count":18},"categories":[64,70],"tags":[80,68],"class_list":["post-167174901","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-64","category-bitacora","tag-france","tag-rouen","rishi-post"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167174901","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=167174901"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167174901\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":175680419,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/167174901\/revisions\/175680419"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media\/175680269"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=167174901"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=167174901"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=167174901"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}