{"id":175680404,"date":"2004-12-09T12:12:20","date_gmt":"2004-12-09T12:12:20","guid":{"rendered":"http:\/\/public-blog.test\/?p=175680404"},"modified":"2025-07-02T12:15:03","modified_gmt":"2025-07-02T12:15:03","slug":"te-prometi-una-poesia","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/public-blog.test\/bitacora\/2004\/te-prometi-una-poesia\/","title":{"rendered":"Te promet\u00ed una poes\u00eda"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-table\"><table class=\"has-fixed-layout\"><tbody><tr><td colspan=\"2\">Y ahora que ya est\u00e1 en mis manos otra vez aqu\u00ed la tienes. IV<br><br>Sortiu ll\u00e0grimes del fons del cor,<br>que vegi la gent la meva pena,<br>fru\u00efts amargs de la meva condemna.<br>Veniu i anuncieu el meu dolor.<br><br>Sortiu ll\u00e0grimes de l&#8217;anima en dol,<br>anuncieu al m\u00f3n la meva caiguda,<br>cridor muda de lluitar perduda.<br>Filles del silenci i de la foscor.<br><br>Sortiu ll\u00e0grimes, US DIC QUE SORTIU!<br>i regueu la llavor del patiment,<br>que creixi l&#8217;arbre del inconscient,<br>que crec que soc mort i soc viu.<br><br>Sortiu ll\u00e0grimes i marxeu,<br>impregneu la terra del somni profund,<br>que els vents us emportin lluny, molt lluny.<br>Sortiu ll\u00e0grimes i no torneu.<\/td><\/tr><tr><td colspan=\"2\"><strong>Caballo Loco 24-III-99<\/strong><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Y ahora que ya est\u00e1 en mis manos otra vez aqu\u00ed la tienes. IV Sortiu ll\u00e0grimes del fons del cor,que [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"breadcrumbs_single_post":"","page_title_panel":"","breadcrumbs_single_page":"","single_page_alignment":"","single_page_margin":"","page_structure_type":"","content_style_source":"","content_style":"","blog_post_streched_ed":"","blog_page_streched_ed":"","has_transparent_header":"","disable_transparent_header":"","vertical_spacing_source":"","content_area_spacing":"","single_post_content_background":"","single_page_content_background":"","single_post_boxed_content_spacing":"","single_page_boxed_content_spacing":"","single_post_content_boxed_radius":"","single_page_content_boxed_radius":"","disable_featured_image":"","disable_post_tags":"","disable_author_box":"","disable_posts_navigation":"","disable_comments":"","disable_related_posts":"","disable_header":"","disable_footer":"","footnotes":"","_rishi_post_view_count":14},"categories":[65,71],"tags":[4,75],"class_list":["post-175680404","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-65","category-textario","tag-barcelona","tag-sant-andreu-de-la-barca","rishi-post","no-post-thumbnail"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680404","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=175680404"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680404\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":175680405,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680404\/revisions\/175680405"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=175680404"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=175680404"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=175680404"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}