{"id":175680409,"date":"2004-01-26T13:16:07","date_gmt":"2004-01-26T13:16:07","guid":{"rendered":"http:\/\/public-blog.test\/?p=175680409"},"modified":"2025-07-02T13:28:16","modified_gmt":"2025-07-02T13:28:16","slug":"la-aspirina","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/public-blog.test\/bitacora\/2004\/la-aspirina\/","title":{"rendered":"La aspirina"},"content":{"rendered":"\n<p>Un dia cuando llegu\u00e9 a casa despues de dar un largo paseo, empec\u00e9 a escuchar una voz. No sabia de donde venia asi que supuse que era uno de mis compa\u00f1eros de piso haci\u00e9ndome una broma, asi que sub\u00ed arriba a las habitaciones y nada, fui al ba\u00f1o y nada no esa vocecilla no venia de arriba sino de abajo justo del lugar d\u00f3nde yo estaba. As\u00ed que volv\u00ed a bajar convencida ya de que no era una broma , y cuando me acerque al sof\u00e1 empec\u00e9 a escucharla m\u00e1s fuerte, dec\u00eda :<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-palette-color-3-color has-text-color has-link-color wp-elements-8974c61139537670541ace0d9d2c8b53\">-C\u00f3geme, c\u00f3geme &#8211;<em>desde arriba de la nevera. Era algo asi como del tama\u00f1o de una aspirina.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>-Qu\u00e9? Qu\u00e9 dices? <em>-le habl\u00e9<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-palette-color-3-color has-text-color has-link-color wp-elements-3d0ea99f6a528a7afce0730efcb4901c\">-C\u00f3geme, c\u00f3geme &#8211;<em>repiti\u00f3 la cosita.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>-Est\u00e1 bien &#8211;<em>dije, y la cog\u00ed en la mano, pero de repente comenz\u00f3 a decir:<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-palette-color-3-color has-text-color has-link-color wp-elements-1c141e92c06e8d64cc97d9595a93fbe6\">-Tr\u00e1game, tr\u00e1game &#8211;<em>y justo cuando me dispon\u00eda a trag\u00e1rmela son\u00f3 el tel\u00e9fono mobil, que es el \u00fanico que tengo.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>-Si?, Ah hola mari, s\u00ed todo bien, pero mira me est\u00e1 pasando una cosa muy extra\u00f1a.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-color has-link-color wp-elements-e6275dd3c7d69b95b9d055e6b836acea\" style=\"color:#53c21b\">-Qu\u00e9 cosa?<\/p>\n\n\n\n<p>-Pues empec\u00e9 a o\u00edr una vocecilla que result\u00f3 ser una cosa indefinible&#8230;.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-color has-link-color wp-elements-687fb9351e6f86a6f19b7f79aebc51d3\" style=\"color:#53c21b\">-Del tama\u00f1o de una aspirina?<\/p>\n\n\n\n<p>-S\u00ed, C\u00f3mo sabes?<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-color has-link-color wp-elements-f828b292f3121319351e5117464f5a79\" style=\"color:#53c21b\">-Y te ha pedido que te la tragues??!<\/p>\n\n\n\n<p>-Pues&#8230; si.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-color has-link-color wp-elements-f5056f18632b952c1c924288b3a29237\" style=\"color:#53c21b\">-Y&#8230; te la has tragado?!!!!<\/p>\n\n\n\n<p>-No.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-color has-link-color wp-elements-702b6809392a46573b23a584b564d45e\" style=\"color:#53c21b\">-Uffff, menos mal. Mira hermana esa cosita tan mona es una pena, ahora es chiquita pero si te la tragas como ella te pide se te pega en la barriga y ah\u00ed s\u00ed, empieza a crecer i crecer, y por mucho alcohol que tomes ni por mucho que comas te la puedes sacar.<\/p>\n\n\n\n<p>-Pppero qu\u00e9 hago?? &#8211;<em>ah\u00ed ya me entr\u00f3 miedo de esa cosita<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-color has-link-color wp-elements-96aa6eb280e043c47152a2bedce8c42c\" style=\"color:#53c21b\">-Pues tienes que coger la pena y meterla en un vaso lleno de agua. Porque las penas, cuando son peque\u00f1as las puedes ahogar.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un dia cuando llegu\u00e9 a casa despues de dar un largo paseo, empec\u00e9 a escuchar una voz. No sabia de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":5,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"breadcrumbs_single_post":"","page_title_panel":"","breadcrumbs_single_page":"","single_page_alignment":"","single_page_margin":"","page_structure_type":"","content_style_source":"","content_style":"","blog_post_streched_ed":"","blog_page_streched_ed":"","has_transparent_header":"","disable_transparent_header":"","vertical_spacing_source":"","content_area_spacing":"","single_post_content_background":"","single_page_content_background":"","single_post_boxed_content_spacing":"","single_page_boxed_content_spacing":"","single_post_content_boxed_radius":"","single_page_content_boxed_radius":"","disable_featured_image":"","disable_post_tags":"","disable_author_box":"","disable_posts_navigation":"","disable_comments":"","disable_related_posts":"","disable_header":"","disable_footer":"","footnotes":"","_rishi_post_view_count":12},"categories":[65,71],"tags":[82,81],"class_list":["post-175680409","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-65","category-textario","tag-la-gomera","tag-tenerife","rishi-post","no-post-thumbnail"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680409","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=175680409"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680409\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":175680410,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680409\/revisions\/175680410"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=175680409"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=175680409"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=175680409"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}