{"id":175680396,"date":"2004-01-17T11:31:51","date_gmt":"2004-01-17T11:31:51","guid":{"rendered":"http:\/\/public-blog.test\/?p=175680396"},"modified":"2025-07-02T11:34:20","modified_gmt":"2025-07-02T11:34:20","slug":"la-paloma","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/public-blog.test\/bitacora\/2004\/la-paloma\/","title":{"rendered":"La paloma"},"content":{"rendered":"\n<p>La imb\u00e9cil de la paloma se emperra en coger un trozo de pan demasiado grande para ella&#8230; por un lado, otros pichones m\u00e1s j\u00f3venes y fuertes, se le acercan y arrancan pedacitos del mendrugo a mordisquitos&#8230; el resto de la banda, est\u00e1 peg\u00e1ndose un fest\u00edn al lado de la vieja del banco, que va sacando migas y migas de la bolsa de Carrefour&#8230;. Nuestra imb\u00e9cil, cabezona ella, no tiene ojos m\u00e1s que para su ya triste mendrugo. Unas palomas han levantado el vuelo, ya saciadas. Otras siguen rebuscando entre lo que la viejecita echa&#8230; Al final, nuestra paloma, cabizbaja&#8230;.se aleja con la miaja que ha quedado en su pico, a acabar de engullirlo en una esquina del parque. Toda una ma\u00f1ana persiguiendo un imposible, y dejando pasar lo mejor de lado&#8230;.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La imb\u00e9cil de la paloma se emperra en coger un trozo de pan demasiado grande para ella&#8230; por un lado, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"breadcrumbs_single_post":"","page_title_panel":"","breadcrumbs_single_page":"","single_page_alignment":"","single_page_margin":"","page_structure_type":"","content_style_source":"","content_style":"","blog_post_streched_ed":"","blog_page_streched_ed":"","has_transparent_header":"","disable_transparent_header":"","vertical_spacing_source":"","content_area_spacing":"","single_post_content_background":"","single_page_content_background":"","single_post_boxed_content_spacing":"","single_page_boxed_content_spacing":"","single_post_content_boxed_radius":"","single_page_content_boxed_radius":"","disable_featured_image":"","disable_post_tags":"","disable_author_box":"","disable_posts_navigation":"","disable_comments":"","disable_related_posts":"","disable_header":"","disable_footer":"","footnotes":"","_rishi_post_view_count":14},"categories":[65,71],"tags":[4,73],"class_list":["post-175680396","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-65","category-textario","tag-barcelona","tag-terrassa","rishi-post","no-post-thumbnail"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680396","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=175680396"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680396\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":175680397,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680396\/revisions\/175680397"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=175680396"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=175680396"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=175680396"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}