{"id":175680394,"date":"2004-02-07T11:25:13","date_gmt":"2004-02-07T11:25:13","guid":{"rendered":"http:\/\/public-blog.test\/?p=175680394"},"modified":"2025-07-02T11:31:45","modified_gmt":"2025-07-02T11:31:45","slug":"nuk","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/public-blog.test\/bitacora\/2004\/nuk\/","title":{"rendered":"Nuk"},"content":{"rendered":"\n<p>Nuk sac\u00f3 poco a poco la cabeza del \u00abCau\u00bb (madriguera); El invierno hab\u00eda acabado. Llevaba 6 meses ah\u00ed dentro, desde que los primeros vientos fr\u00edos de setiembre hab\u00edan dejado una manta de hojas alrededor del arroyo donde pasaba su vida&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p>Los meses de invierno son negros, fr\u00edos, solitarios&#8230; Nuk sab\u00eda que no pod\u00eda encontrar comida, que no podr\u00eda jugar con otros animales, que no quedaba mucha vida alrededor cuando llegaba el fr\u00edo&#8230; por eso pasaba dormido todo ese tiempo.<\/p>\n\n\n\n<p>Ahora, cuando ya la luz del sol empezaba a calentar las rocas, cuando el aire que le llegaba por el agujero de la entrada conten\u00eda ya aromas de naturaleza, brotes de hojas, sonidos de p\u00e1jaros que revolotean en busca de las primeras larvas&#8230;. ahora es cuando Nuk se despierta. Se despereza, estira los entumecidos m\u00fasculos, se arranca con las garras las hojas y paja que se han pegado a su cuerpo durante todo este tiempo&#8230; y asoma la cabeza.<\/p>\n\n\n\n<p>No sabe lo que se encontrar\u00e1&#8230; pero huele bien, y el aire es puro. Es su primera hibernaci\u00f3n en solitario, hasta ahora siempre ten\u00eda al lado a su progenitora, para darle calor, ense\u00f1arle qu\u00e9 frutas se pueden comer y cu\u00e1les no, y empujarle cuando ten\u00eda miedo de saltar de roca a roca para evitar un arroyuelo&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p>Ahora est\u00e1 s\u00f3lo&#8230; comienza a andar ladera abajo, se muere de sed y corretea a la peque\u00f1a cascada que se forma en esta \u00e9poca justo debajo del mont\u00edculo donde ha pasado tanto tiempo. Se moja toda la cabeza con el \u00edmpetu que pone al sacar la lengua para saciar su sed, pero le viene bien para despejarse.<\/p>\n\n\n\n<p>Comienza la vida de verdad para Nuk&#8230;. su instinto le dir\u00e1 por d\u00f3nde ir, qu\u00e9 hacer, c\u00f3mo guarecerse de otras alima\u00f1as, y c\u00f3mo elegir los mejores lechos para dormir. Seguro que correr\u00e1 mil peligros, los que acechan a cualquier animal joven en este bosque lleno de todo tipo de sorpresas. Aprender\u00e1, con tiempo, a elegir una pareja, a procrear nuevos lobeznos, a alimentarlos&#8230; aprender\u00e1 a vivir, seguro.<\/p>\n\n\n\n<p>Qu\u00e9 m\u00e1s da si este invierno dur\u00f3 6 meses, o 3 a\u00f1os? Lo que importa es que para Nuk lleg\u00f3 la primavera&#8230;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nuk sac\u00f3 poco a poco la cabeza del \u00abCau\u00bb (madriguera); El invierno hab\u00eda acabado. Llevaba 6 meses ah\u00ed dentro, desde [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"breadcrumbs_single_post":"","page_title_panel":"","breadcrumbs_single_page":"","single_page_alignment":"","single_page_margin":"","page_structure_type":"","content_style_source":"","content_style":"","blog_post_streched_ed":"","blog_page_streched_ed":"","has_transparent_header":"","disable_transparent_header":"","vertical_spacing_source":"","content_area_spacing":"","single_post_content_background":"","single_page_content_background":"","single_post_boxed_content_spacing":"","single_page_boxed_content_spacing":"","single_post_content_boxed_radius":"","single_page_content_boxed_radius":"","disable_featured_image":"","disable_post_tags":"","disable_author_box":"","disable_posts_navigation":"","disable_comments":"","disable_related_posts":"","disable_header":"","disable_footer":"","footnotes":"","_rishi_post_view_count":14},"categories":[65,71],"tags":[4,73],"class_list":["post-175680394","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-65","category-textario","tag-barcelona","tag-terrassa","rishi-post","no-post-thumbnail"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680394","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=175680394"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680394\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":175680395,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680394\/revisions\/175680395"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=175680394"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=175680394"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=175680394"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}