{"id":175680387,"date":"2004-02-02T11:03:25","date_gmt":"2004-02-02T11:03:25","guid":{"rendered":"http:\/\/public-blog.test\/?p=175680387"},"modified":"2025-07-02T11:07:59","modified_gmt":"2025-07-02T11:07:59","slug":"en-blanc","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/public-blog.test\/bitacora\/2004\/en-blanc\/","title":{"rendered":"En blanc"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-table\"><table class=\"has-fixed-layout\"><tbody><tr><td colspan=\"2\">&#8230; Ara un peu, ara l&#8217;altre, les seves botes van dibuixant toves cavitats a la neu. La seva forma de marxar \u00e9s lenta i oscil.lant, com el bra\u00e7 reum\u00e0tic del p\u00e8ndol que va pert\u00e0nyer als seus avis. A cada pas, el Sol, impetu\u00f3s i gaireb\u00e9 calent despr\u00e9s de la tempesta, la fixa de ple en el seu ull (el Sol nom\u00e9s en t\u00e9 un, com els c\u00edclops), per tal de fer-li una foto, una foto que tant sols ell veur\u00e0, perqu\u00e8 ning\u00fa ha sabut fins ara on dimoni amaga els seus \u00e0lbums aquest astre. Per\u00f2 b\u00e9, ella no el mira el sol, s&#8217;estima m\u00e9s amagar-se entre els avets i xiuxiuejar paraules secretes que ni tan sols ella compr\u00e8n. Deuen venir de molt lluny aquestes paraules, d&#8217;abans de la infantesa, d&#8217;abans de la mateixa vida.<br><br>Molt de tant en tant, s\\&#8217;atura i fa com que abra\u00e7a un arbre. Li han dit que cal abra\u00e7ar-los, els arbres, perqu\u00e8 transmeten energia positiva. No \u00e9s que s&#8217;ho cregui del tot, per\u00f2 tampoc costa res, d&#8217;abra\u00e7ar-ne un de tant en tant. Pot ser una excusa per reposar o simplement per mantenir l&#8217;equilibri sense que ning\u00fa s&#8217;adoni del fet que no \u00e9s pas una consumada esquiadora. Clar que potser no \u00e9s aix\u00ed, tampoc es tracta de treure-li m\u00e9rits ni qualitats perqu\u00e8 s\u00ed. Torna ara al refugi, un casalot amb fa\u00e7ana de fusta, for\u00e7a coquet\u00f3, on pren una ben merescuda tassa de caf\u00e8 i un munt de galetes. No se&#8217;n pot estar sense galetes. En suca una punteta al caf\u00e8 i se les pren a poc a poc, una rera l&#8217;altra, fins arribar a comptar-ne deu! Despr\u00e9s no sopar\u00e0&#8230; O s\u00ed&#8230; Al capdavall, el cor batega milions de vegades i mai no es cansa. Perqu\u00e8 no hauria ella de fer exactament el mateix? \u00c9s clar que sopar\u00e0. Potser nom\u00e9s un brou o una amanida, per\u00f2 sopar\u00e0.<br><br>En acabat, jugar\u00e0 una mica als escacs, o llegir\u00e0 una novel\u00b7la, o far\u00e0 cucamones al seu nebodet, excitat encara per la seva primera visi\u00f3 de la neu, aquesta mena de mar blanqu\u00edssim. Quan les parpelles pesin m\u00e9s del que \u00e9s raonable, dir\u00e0 bona nit, sense fixar-se particularment en ning\u00fa, com qui diu est\u00e0 plovent o trobo a faltar les meves ulleres&#8230; Jeu, doncs, al llit, t\u00e9 un bon matal\u00e0s aquest llit, ample i confortable. I un edred\u00f3 tot blanc, per fer joc amb la neu, que torna a caure a fora. Ara s&#8217;abra\u00e7a a l&#8217;esquena del seu home i l&#8217;escalfor que li arriba \u00e9s d\\&#8217;all\u00f2 m\u00e9s agradable. Hauria de pensar en alguna cosa, li agrada fer- ho abans de dormir, per\u00f2 avui no pot, els seus ulls no hi estan d&#8217;acord, volen plegar. Li d\u00f3na temps encara, per\u00f2, de preveure les activitats de l&#8217;endem\u00e0 i de pronunciar un altre bona nit, que ara s\u00ed \u00e9s personalitzat.<br><br>Hi ha una altra versi\u00f3 del final en la que, de sobte, li venen ganes de cardar. I carden. Per\u00f2 la versi\u00f3 no \u00e9s aquesta.<br><br>N&#8217;hi ha una tercera en la que no carden, per\u00f2 ella s&#8217;adorm pensant en altres homes. Tampoc \u00e9s aquesta.<br><br>La de deb\u00f3 acaba amb ella adormint-me amb els llavis entreoberts i els dits de les mans una mica separats, com una nina. I tenint uns somnis preciosos. Per\u00f2 l&#8217;endem\u00e0, no se&#8217;n recorda&#8230;<\/td><\/tr><tr><td colspan=\"2\"><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&#8230; Ara un peu, ara l&#8217;altre, les seves botes van dibuixant toves cavitats a la neu. La seva forma de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"breadcrumbs_single_post":"","page_title_panel":"","breadcrumbs_single_page":"","single_page_alignment":"","single_page_margin":"","page_structure_type":"","content_style_source":"","content_style":"","blog_post_streched_ed":"","blog_page_streched_ed":"","has_transparent_header":"","disable_transparent_header":"","vertical_spacing_source":"","content_area_spacing":"","single_post_content_background":"","single_page_content_background":"","single_post_boxed_content_spacing":"","single_page_boxed_content_spacing":"","single_post_content_boxed_radius":"","single_page_content_boxed_radius":"","disable_featured_image":"","disable_post_tags":"","disable_author_box":"","disable_posts_navigation":"","disable_comments":"","disable_related_posts":"","disable_header":"","disable_footer":"","footnotes":"","_rishi_post_view_count":12},"categories":[65,71],"tags":[4],"class_list":["post-175680387","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-65","category-textario","tag-barcelona","rishi-post","no-post-thumbnail"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680387","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=175680387"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680387\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":175680388,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680387\/revisions\/175680388"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=175680387"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=175680387"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=175680387"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}