{"id":175680389,"date":"2004-01-08T11:10:46","date_gmt":"2004-01-08T11:10:46","guid":{"rendered":"http:\/\/public-blog.test\/?p=175680389"},"modified":"2025-07-02T11:13:38","modified_gmt":"2025-07-02T11:13:38","slug":"aturar-se","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/public-blog.test\/bitacora\/2004\/aturar-se\/","title":{"rendered":"Aturar-se"},"content":{"rendered":"\n<p>Aquella nit, no sabia perqu\u00e8 per\u00f2 s&#8217;hi havia fixat, havia aturat el pas com qui ho fa per pensar en calma o prendre una determinaci\u00f3 sobre quelcom que fa giragonces i s&#8217;embolica per dins el cap, com si per a dur a terme un prop\u00f2sit d&#8217;aquesta magnitut calgu\u00e9s frenar, parar-se, deixar de caminar&#8230; Mai havia ent\u00e8s perqu\u00e8 ho feia, per\u00f2 sabia que no era la \u00fanica persona que actuava d&#8217;aquesta manera. Era com qualsevol altre d&#8217;aquells vianants que observava com s&#8217;aturava a mitja vorera tot esperant l&#8217;arribada d&#8217;una gran revel\u00b7laci\u00f3, d&#8217;un gran miracle o de la poderosa clarivid\u00e8ncia sobre all\u00f2 que els ofusca; com si aquesta mena de missatges arribessin a manera d&#8217;assalts a cada nova cantonada, a cada sem\u00e0for en vermell, a cada llum de ne\u00f3, a cada fulla caiguda que es neguen a trepitjar&#8230;<br>Certament, no era moment per a decidir res, per a pensar en res. Tot estava decidit, potser sense pensar. Feia estona que s&#8217;havia posat l&#8217;abric i la bufanda de llana que tant li agradava i havia sortit de casa, b\u00e9 d&#8217;all\u00f2 anomenable casa, que no llar i, sense preguntar-se pr\u00e8viament si calia rebutjar o acceptar una invitaci\u00f3 com aquella, havia pres un cam\u00ed que coneixia de mem\u00f2ria.<br>El cam\u00ed duia a una estan\u00e7a de llum massa d\u00e8bil per arribar a endevinar tendreses, una cambra de parets massa fines per a no eixordar-se a gemecs, una habitaci\u00f3 carregada de boires agredolces, un ambient massa feixug per a que regalim\u00e9s lliure la suor del seu cos. Li hauria agradat que hi cabessin els xiuxiuejos dels enamorats a cau d&#8217;orella, les car\u00edcies de les granotes abans de capbussar-se en somnis, la llum dels fars de costes oblidades i les faccions del rostre estimat a cada rictus de l&#8217;orgasme&#8230; per\u00f2 no hi eren, no hi havien estat mai i mai no hi serien.<br>Estava arribant, per\u00f2 tot i aix\u00f2 s&#8217;havia aturat i l&#8217;havia mirat. S&#8217;havia quedat inm\u00f2vil amb el cap alt que mai justifica les consci\u00e8ncies dels pecadors i els ulls embadalits dels infants que mai es poden comprar amb regals. Era com si alguna cosa, alguna for\u00e7a, algun im\u00e0n, alguna llei o alg\u00fan d\u00e9u no venerat enll\u00f2c l&#8217;est\u00e9ssin retenint o desafiant. Estava completament quieta mirant-la, sense saber si l&#8217;allau de sensacions i q\u00fcestionaments que la posse\u00eden provenien d&#8217;aquella male\u00efda lluna plena que l&#8217;havia encisat amb desconegudes armes de seducci\u00f3 o de dins seu, del pensar de la nova i desafortunada dona que comen\u00e7ava a creure&#8217;s que era&#8230;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aquella nit, no sabia perqu\u00e8 per\u00f2 s&#8217;hi havia fixat, havia aturat el pas com qui ho fa per pensar en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"breadcrumbs_single_post":"","page_title_panel":"","breadcrumbs_single_page":"","single_page_alignment":"","single_page_margin":"","page_structure_type":"","content_style_source":"","content_style":"","blog_post_streched_ed":"","blog_page_streched_ed":"","has_transparent_header":"","disable_transparent_header":"","vertical_spacing_source":"","content_area_spacing":"","single_post_content_background":"","single_page_content_background":"","single_post_boxed_content_spacing":"","single_page_boxed_content_spacing":"","single_post_content_boxed_radius":"","single_page_content_boxed_radius":"","disable_featured_image":"","disable_post_tags":"","disable_author_box":"","disable_posts_navigation":"","disable_comments":"","disable_related_posts":"","disable_header":"","disable_footer":"","footnotes":"","_rishi_post_view_count":14},"categories":[65,71],"tags":[4],"class_list":["post-175680389","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-65","category-textario","tag-barcelona","rishi-post","no-post-thumbnail"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680389","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=175680389"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680389\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":175680390,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680389\/revisions\/175680390"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=175680389"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=175680389"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=175680389"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}