{"id":175680361,"date":"2003-12-12T10:11:00","date_gmt":"2003-12-12T10:11:00","guid":{"rendered":"http:\/\/public-blog.test\/?p=175680361"},"modified":"2025-07-02T11:03:09","modified_gmt":"2025-07-02T11:03:09","slug":"ecosistemes-emocionals-i-altres-termes","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/public-blog.test\/bitacora\/2003\/ecosistemes-emocionals-i-altres-termes\/","title":{"rendered":"ecosistemes emocionals i altres termes&#8230;"},"content":{"rendered":"\n<p>&#8216;Diu una tal Merc\u00e8 Conangla, psicoterap\u00e8uta i ec\u00f3loga emocional (\u00bf?) en una entrevista publicada a la contra de \u00abLa Vanguardia\u00bb a dia d&#8217;avui que la seva feina consisteix en millorar l&#8217;Ecologia de les emocions y el nostre Ecosistema afectiu.<\/p>\n\n\n\n<p>Podem tancar el diari sense donar cap mena d&#8217;import\u00e0ncia a aquestes paraules, doncs estem farts dels mots ben sonants i dels que nom\u00e9s entenem a mitges que inunden la premsa escrita de cada dia amb m\u00e9s amb la pretensi\u00f3 de fer que tot plegat soni b\u00e9 i capti la nostra atenci\u00f3 que no pas de donar-nos una not\u00edcia o explicar-nos una hist\u00f2ria que contingui alguna mena de missatge.<\/p>\n\n\n\n<p>Tamb\u00e9 podem aturar-nos a la p\u00e0gina i donar un cop d&#8217;ull al titular o la cap\u00e7alera i, encara sense haver llegit ni una paraula de l&#8217;inteview, obrir els ulls com a taronges per la sorpresa i anar cloent les parpelles a poquet a poquet a manera de pallasso de circ que s&#8217;entristeix a mesura que anem llegint i comencem a saber-nos ignorants de l&#8217;exist\u00e8ncia de determinats professionals i, fins i tot, de determinats sub-m\u00f3ns que, en teoria, formen part de nosaltres mateixos, de la nostra ess\u00e8ncia, del nostre existir i d&#8217;all\u00f2 que ens conforma i envolta.<\/p>\n\n\n\n<p>Perdoneu la meva ignor\u00e0ncia, per\u00f2 aix\u00ed m&#8217;he sentit quan construccions de paraules com Ecologia de les emocions i Ecosistema afectiu han comen\u00e7at a retronar dins la meva testa, a vegades massa dura, ja ho s\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Em pregunto si la tal Ecologia de les emocions ser\u00e0 una ci\u00e8ncia, una disciplina d&#8217;aquelles amb tot un reguitzell de premises, hip\u00f2tesis i teories al darrera, amb un grapat d&#8217;investigaci\u00f3 emp\u00edrica que refuti i confirmi, amb un grup de cient\u00edfics que postulin les seves idees de congr\u00e9s en congr\u00e9s i que vomitin llibres com qui fa xurros a les parades ambulants de les fires dels pobles&#8230; i, si fos de deb\u00f3 una ci\u00e8ncia, de quina mena de ci\u00e8ncia parlariem? D&#8217;una d&#8217;aquelles que s&#8217;assimilen a la Psicologia (per l&#8217;us del terme \u00abemocions\u00bb)? O m\u00e9s aviat quelcom relacionat amb el Medi ambient i l&#8217;entorn f\u00edsic (pel terme \u00abecologia\u00bb)?<\/p>\n\n\n\n<p>I del vostre Ecosistema afectiu, qu\u00e8 me&#8217;n podeu dir? Sabieu que en tenieu un? Doncs jo no, si m\u00e9s no que aix\u00ed s&#8217;anomen\u00e9s. Jo sabia que tenia fam\u00edlia, que tenia amics, que tenia companys, que a vegades sentia que li faria un monument a alg\u00fa i d&#8217;altres que l&#8217;escanyaria&#8230; per\u00f2 no, ara resulta que estava equivocada, si m\u00e9s no terminol\u00f2gicament, i el que deb\u00f3 tinc \u00e9s un ecosistema (id\u00edlica i meravellosa idea aquesta d&#8217;imaginar-me jo en mig del meu ecosistema, que per m\u00e9s INRI el suposo verd i frond\u00f3s).<\/p>\n\n\n\n<p>No ho puc evitar, estic sorpresa, astorada, plantada i inm\u00f2vil despr\u00e9s d&#8217;aquest gran descobriment. Acabo de saber- me gran, inmensa, tan com un bosc o un oce\u00e0&#8230; i coi, m&#8217;agrada la idea! Em suggereix poder i capacitat de mi mateixa per fer el que em roti, em sento com la iaia de \u00abTit\u00e0nic\u00bb enfilada a la coberta avalan\u00e7ant-se a la inmensitat. I s\u00e9 que m,&#8217;estic equivocant, per\u00f2 tot plegat em fa molta gr\u00e0cia.<\/p>\n\n\n\n<p>Em resulta curi\u00f3s que des d&#8217;altes inst\u00e0ncies pol\u00edtiques, acad\u00e8miques i comunicatives no parin d&#8217;inventar-se termes que sonorament s\u00f3n meravellosos per\u00f2 que no fan altra cosa que confondre&#8217;ns, que ens perden en el desconcert i ens fan sentir ignorants d&#8217;un m\u00f3n molt m\u00e9s sencill del que dibuixen i engalanen amb aquests mots. Ja s\u00e9 que cridar b\u00e9n fort que deixin d&#8217;inventar paraules a trav\u00e9s d&#8217;aquesta xarxa virtual servir\u00e0 de ben poc, per\u00f2 crido, si m\u00e9s no, des del m\u00e9s profund de mi, per si alg\u00fan de vosaltres ho vol sentir que deixin de fer-nos creure que tenen la veritat absoluta, que deixin d&#8217;indicar-nos el cam\u00ed d&#8217;una felicitat pautada i normativa, que deixin de suggerir-nos que estem perduts sense l&#8217;ajud de \u00abpsioterapeutes emocionals\u00bb, que deixin d&#8217;inventar un m\u00f3n per a nosaltres fent-nos creure que el fan a la nostra mida&#8230; desenganyem-nos, el fan a la seva.<\/p>\n\n\n\n<p>D&#8217;altra banda, no voldria acabar sense comentar el fet que l&#8217;entrevista \u00e9s d&#8217;all\u00f2 m\u00e9s interessant (rotllo llibre d&#8217;aquells d&#8217;auto-ajuda que ara tant es porten)&#8230; Us en reprodu\u00efr\u00e9 un bocinet per als que no teniu oportunitat de llegir-lo:<\/p>\n\n\n\n<p><em>Hace falta evitar caer en las dos categor\u00edas nefandas que nos circundan: eruditos atormentados e ignorantes culpables.\\r\\nLos eruditos atormentados son personas que sufren mucho. Se trata de los t\u00edpicos se\u00f1ores muy preparados para todo menos para las relaciones humanas. Ese mismo orgullo de sabelotodo les impide corregir su miop\u00eda afectiva y, al cabo, su vida de sabios acaba siendo un desastre: no saben tratar con la familia, los amigos,&#8230;Los ignorantes culpables no es que sean tontos, es que ignoran sus derechos como personas. Se olvidan de ellos mismos y de su derecho a buscar la felicidad para aceptar pasivamente lo que les env\u00eda la vida.<br><br>Tal vez el secreto sea siempre luchar. Ayudarse a uno mismo sin esperar siempre \u00abque se arreglen las cosas\u00bb. Tal vez haya que pasar a la acci\u00f3n y asumir la responsabilidad para corregir lo que no funcione. Prevenir las dependencias. No hacer por los dem\u00e1s lo que los dem\u00e1s no puedan hacer por ellos mismos. A veces cuesta darse cuenta de cuando un ni\u00f1o ya tiene edad de atarse los cordones de los zapatos&#8230; Los dem\u00e1s pueden tener gustos distintos a los tuyos. As\u00ed que no creamos de buen principio que son igual que nosotros. Preguntemosles c\u00f3mo les gusta ser tratados y no nos equivocaremos. Intentemos que nuestra vida sea tender puentes m\u00e1s que elevar muros, y si decidimos volar con alguien&#8230; volemos juntos, pero no atados.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Doncs aix\u00f2: A VOLAR!!!<\/p>\n\n\n\n<p>I per cert, BON NADAL a tots, sigueu erudits aturmentats o ignorants culpables!!! Podriem obrir un tema al \u00abforum\u00bb per veure en quina categoria ens incloem cadasc\u00fa, oi? A veure qui \u00e9s el\/la guapo\/a que l&#8217;inaugura!<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&#8216;Diu una tal Merc\u00e8 Conangla, psicoterap\u00e8uta i ec\u00f3loga emocional (\u00bf?) en una entrevista publicada a la contra de \u00abLa Vanguardia\u00bb [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"breadcrumbs_single_post":"","page_title_panel":"","breadcrumbs_single_page":"","single_page_alignment":"","single_page_margin":"","page_structure_type":"","content_style_source":"","content_style":"","blog_post_streched_ed":"","blog_page_streched_ed":"","has_transparent_header":"","disable_transparent_header":"","vertical_spacing_source":"","content_area_spacing":"","single_post_content_background":"","single_page_content_background":"","single_post_boxed_content_spacing":"","single_page_boxed_content_spacing":"","single_post_content_boxed_radius":"","single_page_content_boxed_radius":"","disable_featured_image":"","disable_post_tags":"","disable_author_box":"","disable_posts_navigation":"","disable_comments":"","disable_related_posts":"","disable_header":"","disable_footer":"","footnotes":"","_rishi_post_view_count":14},"categories":[66,71],"tags":[4],"class_list":["post-175680361","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-66","category-textario","tag-barcelona","rishi-post","no-post-thumbnail"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680361","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=175680361"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680361\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":175680362,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/175680361\/revisions\/175680362"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=175680361"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=175680361"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/public-blog.test\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=175680361"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}